加拿大公佈港人「救生艇」申請細節

並且，來自加拿大或國外的指定專上學院學位，在加拿大或國外的指定專上學院獲得至少2年制課程文憑。

想問 2022先去讀2年係咪用唔到E個計劃?

應該唔得

『支那新移民』都可以？

加拿大政府公布香港人的「救生艇」申請細節。

要符合資格，心須：
．持有香港特別行政區（HKSAR），或英國簽發的英國國民海外（BNO）有效護照。
．從批准日起，或護照到期之前（以先到者為準），工作許可證的有效期最長為3年；例如，若果護照有效期為6個月，那麼，將可獲得6個月開放工作許可證。

加國政府表示，為最大限度地延長開放工作許可證的期限，請確保護照在批准日起至少3年有效。

申請這份開放工作許可證前，須已經畢業不超過5年，並且，來自加拿大或國外的指定專上學院學位，在加拿大或國外的指定專上學院獲得至少2年制課程文憑。

若果在加拿大境外獲得文憑，必須提供由加拿大移民、難民及公民身份指定的組織，或專業機構提供的教育證書評估（ECA）；他們會給你一份報告，告訴你在加拿大所接受的教育程度。

處理時間與費用，因組織或專業機構而異。

選擇指定的組織或專業機構後，他們會告訴你如何提交文件以進行評估。

指定組織：必須使用以下指定的其中之一的組織，比較教育服務──多倫多大學延續教育學院；指定（designated）：2013年4月17日；加拿大國際證書評估服務，指定：2013年4月17日；世界教育服務，指定：2013年4月17日；國際資格評估服務（IQAS），指定：2015年8月6日；國際證書評估服務，指定：2015年8月6日。

申請人必須透過網上申請開放工作許可證，不能在入境口岸申請。

欲申請人士可到以下網頁了解詳情：

提提大家
官網寫2023年2月頭逃生門就關閉

都好 比大家有個心理準備

2023
得翻2年
一定要今年申請工作/讀書

即係支那人都得?

係，有特衰護照嘅支那人都得

讀一年書係另一條pathway

天琦唔係大陸出世？

呢幾年畢業嘅
唔去會後悔一世

又係愛支病都去得

HKSAR passport, 係呀連晚晚周都得, 以佢地嘅行動力應該比香港人更主動同踴躍

但係要喺香港揾到加拿大工先去到喎

16年畢業嘅自己睇路

Effective date and expiration
This public policy takes effect on February 8, 2021 and expires on February 7, 2023.

This public policy applies only to applications received on or after the day it comes into effect.

即係要喺呢個deadline前畢業?

係咪因為依家封緊關所以先要俾加拿大job offer去申請？

人地都唔係UK
肯收你一批香港人應該係乃念英聯邦之情
同埋3年之後你生存唔到
你都一樣要走
3年係買個機會你搵到長工同埋融入到CA生活

不論離開定堅守都係手足

決意堅守陣地既手足，必須時刻警惕提防，保留有用之軀，日後方能煲底相見！我認為中共已撕破臉皮，唔會再講法理情，更盡一切辦法會趕盡殺絕，本土戰線只餘硬碰硬一著，而港共武裝與抗爭者實力相距太大，難成氣候，除非把抗爭層面擴大化，將火魔、簡易組裝槍械等等變成家家戶戶都有的必備品，否則難以對抗如同送頭，亦無必要，而且傳播該類資訊係十分頭痛既問題，能參與者的數量亦成疑。

但 今次 BNO 大量港人走資走人不旦只可以保有用之驅全身而退保存實力，更可以逼中共支爆發難，借東風引天下圍中，百國聯軍，打柒老共，核平北京！ 所以：

離開唔係逃避，係主動攬炒救香港

係咪好好奇美國點解得把口唔出手制裁？我話你知幾時先制裁、有冇可能封關、應唔應該走、幾時要走。

(分析)仲有幾耐入東突(新疆)模式，見到咩警告要流亡？

香港簡易流亡手冊

[借古鑑今] 中國因逃亡潮於 1951 年 2 月 15 日鎖關，香港因 BNO 鎖關的憂慮正響歐美之間蔓延！

不過佢要有DEGREE
應該西走一批支那暴發戶
同埋睇下邊度出既大學DEGREE
支那/外國野雞果D應該唔得啦

係

Thank you! 我再等一等

爸打不如問定trans credit去加拿大U嘅細節
睇吓可唔可以去加拿大讀書然之後直接拎PR

想知係hk得大專畢業去唔去到

海外DIP要至少讀左2年果D + 佢認可機構( 如果冇理解錯

今年讀應該都趕唔切...

未畢業啊
yr1only

哭左

等加拿大讀書條path 唔知係咪都同一deadline呢

拎PR details 都係未有

得啊
讀一年Master就得
Degree無兩年期個限制

加拿大讀書 Diploma學費都幾貴

係就大獲 急到

去到先搵得唔得？

睇漏左
原來係比果D機構評估左先去睇下岩唔岩CA 個水平
If you got your diploma outside of Canada, you must provide an Educational Credential Assessment (ECA) from an organization or a professional body designated by Immigration, Refugees and Citizenship Canada. They’ll give you a report that tells you what your education is equal to in Canada.

Comparative Education Service – University of Toronto School of Continuing Studies

International Credential Assessment Service of Canada

World Education Services

International Qualifications Assessment Service (IQAS)

International Credential Evaluation Service

唔合資格

因為而家有疫情 要搵到先去得

屌 澳洲幾時有

如果疫情完可以

中大畢業得唔得？

想問下今年尾去讀書，係咪畢業就攞到pr?
我睇過個網站好似唔計，想confirm下

Due to current travel restrictions, you may not be able to travel to Canada at this time even if you’re approved for the open work permit. To travel to Canada you must:

have a letter of introduction for your open work permit
have a valid job offer
be able to work once you complete your 14-day quarantine in Canada

工作簽證未入藉啲稅會唔會輕啲

最煩睇嚟係要有job offer至有得去

啱啱公布嗰個計劃係工作簽證，留學簽證新安排稍後先公布

呢個要留名睇睇

本身拎BC同香港護照可唔可以申請

就快畢業 但冇乜錢

Due to current travel restrictions

我唸暫時性

淨係開比BNO又話唔理其他手足
開埋特衰又話會益左支那人

Tips: 要攪ECA就搵WES (world education services), processing time 係一個月多d. 比起另外既agencies 快2個月左右。
利：做過2次ECA

人地話要至少兩年制以上既post secondary 課程先得呀

加拿大畢業先得喎

香港畢業都得 不過要攞認證

同埋要預時間做學歷認證 22年底前搞好

Visa valid 三年 即係去到26年前都有得走 當然你最好留兩年時間比自己係加拿大搵工

我覺得唔會同一deadline
你推個方案出黎都要預番時間比人讀書先得架
讀得書快則兩年 慢則都要讀4年
點都要確保今年先去加拿大讀書畢業後要受惠番到佢個方案先合理 ， 如果唔係既話搞黎冇意思 大把人受惠唔到。
唔同攞工簽個批 佢地已經讀完書 齋做野去拎pr 所以短時間落閘都叫合理

5年之內 得

唔好答佢呢d咁低b既問題，由得呢班百痴仔留係度就算。
5年內畢業講左大半年都仲問。

mola mola, 我18年係英國讀左個1年master。人地要讀2年書先可以。

搵人寫封信去加拿大領事館
叫佢哋剔除『大陸新移民及其後代』

可能一樣都係計你申請study permit個時間。都等detail先知

四年幾前畢業 得返五個月時間考慮同準備

“have graduated no more than 5 years before you apply for this open work permit, with:

a degree from a designated post-secondary learning institution in Canada or abroad,

or

a diploma for a minimum 2-year program from a designated post-secondary learning institution in Canada or abroad”

Degree冇年期限制啊
Master冇乜邊間要兩年

2023 截止
degree 4年點樣讀得切

degree ≠ Bachelor

要埋香港出世紙又話天琦都去唔到。

九月開學 依加報都嚟唔切 diploma at least 2year for the application requirements.

毅進冇份

之後如果申請PR 同Citizenship 係咪跟返一般程序？

唔使諗咁多
要移民去加拿大嘅支那人
本身做投資移民就應該夠

呢個係比唔夠錢做投資移民嘅香港學生去
少數漏網之魚支那人就由佢
加拿大冇乜好spy
同埋無方案係完美

讀一年Master就講得切

一年個啲SHAPE 英國top up degree 得唔得🙈？有honour 既

Diploma 同degree係兩個唔同嘅criteria
Degree冇年期限制㗎

HD/ASSO都得啦，洗撚特登再讀野雞

點解唔得？
去試吓啦巴打

同埋申請資格啫
申請完可以唔批

知道🙈明白師兄，希望大家都走到💪🏻

支那人已經有自己方式去加拿大

其實有好多diploma 有唔同季節既開學時間。反而bachelor degree/master degree 好多都係9月開。仲有武肺搞成點仲係一個未知知數。總之最好就係做頭兩批既future student 就最安全

去WES做學歷證明，佢話你得就得

我都想知

同問

知唔知OU畢業得唔得？同埋英國畢業計唔計？ 幫埋女朋友 想一齊走

去做學歷證明咪得

N展既，只要你個科HKIE accredited (Sydney accord/Washington Accord)。加拿大就一定100%認可

得third hon會唔會成功率低啲

send email問問好啲 呢啲真係唔可以亂博

依兩年都唔會完

負皮比星島

蘋果link:
全球救生艇︱加拿大「青年人才」工作簽證今起可申請 須18歲以上無年齡上限（附懶人包）

樓主pin我，等蘋果賺幾蚊廣告費都好過益星島

但通常都3年

有無限年齡 ?

如果我個case係23年1月入紙睇佢批唔批

批左我就可以去到有1年時間比我搵工/一年內搵左工先再飛過去？

Thanks

死埋條心啦唔好煩

想問今年 asso yr1 走唔走到？
同埋香港既asso佢哋認唔認受

如果直接去讀書拎citizenship
係咪冇deadline?
佢嘅deadline似係for香港畢業過去嘅人

18歲以上

邊到有寫？

上次聽好似講 35 以下
我即刻灰左機

應該係唔同既計劃黎。加拿大有幾款救生艇

我想問下係咪一定要show張cert俾佢先做到認證？
今年grad嘅話 等張cert都可能要等幾個月

我覺得呢個work visa 係用嚟配合option 2 在加拿大工作一年呢個要求

即係係加拿大做一年嘢就可以申請PR

如果都係讀書既話諗下澳洲

小學老師想走都未必走到

希望唔係
大佬你要人喺加拿大畢業/做一年嘢 你兩年就日落 點做到

Due to current travel restrictions

14-17K cad一年 已經平過master好多
再講香港master都要過十萬啦

講到明2年min 啊

做左WES咪知囉? 有D人讀個top up DEGREE兩年既 認證完係相等於加拿大degree 4年既課程

WES你報讀書課程都要用架啦? 有效5年

咁諗有無錯?

如果佢計10內咪好囉 5年內我過左喇

想問一問有冇人知香港讀嘅part time degree認唔認可?
定係都係要哂錢去問ECA先知得唔得

佢係計你申請時間，可能都係計你申請study permit既時間都未定..唯有等多幾個月就知

唯有去英國

2023先grad

係申請時間 但申請WP一定要有final transcript/ diploma係手 即係今年fall入學都趕唔切

加拿大基本上唔承認其他國家學位
其他國家學位一律都要做學歷認證

其實仲可以去台灣既
馬拉其實都唔錯

姐係asso都唔得？

佢話呢個program 得兩年咩

港豬：我死都唔走

你點知個visa點計

例如
加國WHV批咗都一年內要land當地
再比你留低一年

如果今次OWP
好大機會都係一年內要land
再比你留三年

97前出世冇BNO嗰班又冇份

睇番上面有巴絲講過學歷認證
唔係加拿大政府做 係第三方機構做
Google WES 可以睇吓你間大學/學歷喺加拿大對等咩

我係講緊study pathway2 個deadline，如果都係2023年日落，希望佢係計2023年某月之前申請study permit既都可以行study pathway。希望快d公佈...

好似講過又approve 嗰日計三年 但而家武肺又唔畀冇job offer入境

澳洲未有詳細資料點拎 PR
如果唔係澳洲真係首選

5年內畢業係今日開始計定點

利申16年畢業狗衝緊去搞學歷驗證
其實都未諗清楚去英定去加好，不過搞定先穩陣

冇問題 welcome
將加拿大打造成新支那豬天堂

Master拎pgwp

台灣 日本 澳洲 ？

從批准日起，或護照到期之前（以先到者為準），工作許可證的有效期最長為3年；例如，若果護照有效期為6個月，那麼，將可獲得6個月開放工作許可證。

加國政府表示，為最大限度地延長開放工作許可證的期限，請確保護照在批准日起至少3年有效。

放心 支那唔會再比香港學生印護照
會加大力度瘋狂印比支那學生搶life boat

我真係恭喜你支拿大

我已經預期到真港人會比支那仔搶哂工要番香港
支那黑工產業鏈 奶professor 屌屎眼乜撚野都好做
加埋支共大力海外支持 另外打擊港人
你班港豬冇門路又冇競爭力 玩完

係觀塘天橋割狗頸嘅正正係你口中侮辱嘅人

最大問題係佢收埋支那人
我已經預期到未來會點

走啦

我都有興趣post grad cert
但其實計唔計佢所講既degree or diploma?

結果就係變左支那人life boat
支那人搶哂不突止仲玩爛人地個信用
最後支那拿開始排華
分分鐘英國佬睇到你班野左成咁收成堆支那間諜連canzuk都搞唔成

你都傻 支那人上到習近平下到農民每個都想盡辦法走出去

交稅係唔分身份嘅，冇分別；但的確有啲稅務優惠係要住夠一定時間先有

你上綱search 下依兩個協定係咩嚟先，睇完你就會明。

你係審到就唔會有晚晚周三本護照都唔撚知啦
人地不嬲係講個信字

似乎佢睇年期多過level 你最好check清楚啲

本身hkie都好易啦

有睇，唔知佢點計3年英國degree

只要有full accreditation就得

Graduated in Feb 2016 - Feb 2023

英國工程學會認就得架啦。佢認就等於香港同加拿大都認(學歷水平)

所以IVE N展成為大贏家

有無link？

其實未出details都好難check
唯有都係等多陣

gpa 唔夠高報唔到master

考慮讀普通college diploma? Full time兩年

diploma =/= degree
master =/= diploma

加拿大生活費幾多？
條女23先grad

真係擔心就快啲整ECA
我嗰時間間都有send
啲result可以唔同
一間當我個master係Bachelor
一間當我個master係master

2個都係degree
冇咩問題ga

加拿大香港人移民計劃申請已開放

#71 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

一年都要幾廿萬

佢23先grad可以唔使考慮啦

但呢個唔可以全家一齊去，都係其他地方算

year1 +1

佢個scheme係apply or wo....
同埋唔會無deadline
等detail

加拿大「青年人才」工作簽證今起可申請 須18歲以上無年齡上限（附懶人包）

北京自行為港訂立《國安法》，國際社會紛斥令香港法治倒退，持續向香港提供支援。加拿大去年便因應香港實施《國安法》，宣佈為港人提供「救生艇計劃」協助香港抗爭者，其中針對「青年人才」的工作簽證政策今日起正式接受申請（詳情可參閱相關資料網站），亦提供更多細節，包括申請人須為年滿18歲或以上，但不設年齡上限，而有關計劃有兩年申請期，至2023年2月7日結束。

根據計劃，凡持有香港特別行政區或BNO護照、最近5年內完成當地大專課程或持外國相等學歷的大專畢業生，今日起可透過申請為期3年的工作簽證，移居加國。一直推動有關計劃的人權組織「Hong Kong Watch（香港監察）」指，有關計劃要求申請人需年滿18歲或以上，但不設年齡上限。

香港監察亦指，加拿大另外兩項政策亦會於今年稍後時間生效，包括為擁有一年或以上當地工作經驗的香港人，提供入籍途徑，以及於當地完成大專課程的香港居民可以直接申請成為永久性居民。

彭定康：為97後出生港人提供避風港

一直協助港人爭取權益的「香港監察」發稿，歡迎加國宣佈「救生艇計劃」，在「港版國安法」落實後，繼英國和澳洲為港人提供援助。

香港監察創辦人羅傑斯（Benedict Rogers）表示，感謝加拿大政府決定與香港人站在一起，透過「救生艇計劃」幫助在港版國安法下被政治迫害的年輕香港人。他呼籲新西蘭、美國和歐盟能效法加拿大及英國，推出相關協助弱勢港青的計劃。

加拿大「青年人才」工作簽證懶人包

●問：何時可以申請？

答：即日起至2023年2月7日，為時兩年

●問：有否年齡限制？

答：凡年滿18歲或以上者便可申請，未有設定年齡上限

●問：申請人有何學歷要求？

答：過去5年在加拿大本地高等教育（post-secondary diploma）或大學畢業、又或同等外國學歷的香港人，只要持有特區護照或BNO，都可申請最多3年工作簽證；或者於課程年期不少於兩年的高等教育文憑課程畢業都可申請。

若申請人在加拿大境外獲得文憑資格，則須提供由加拿大移民、難民及公民身份的「指定組織」，或專業機構提供的教育證書評估（ECA），以證明其教育程度。

●問：上述提及的指定組織是哪幾間？

答：包括以下幾間：
Comparative Education Service – University of Toronto School of Continuing Studies、International Credential Assessment Service of Canada、World Education Services、International Qualifications Assessment Service (IQAS)及International Credential Evaluation Service

●問：申請人要提供什麼文件？

答：進行網上申請時，要提供數碼版本的個人資料，包括學歷證明、身入證副本、工作履歷及銀行證明等，已婚的則要提供結婚證書副本。

●問：身處海外的合資格港人可以申請嗎？

答：因應疫情下的旅遊限制，加國要求申請人必須已獲加拿大公司聘用，並能提供推薦信，及在加拿大完成14天檢疫。

●問：加國除此之外還有其他為港人設的入籍計劃嗎？

答：有，包括為本身已符合語言和教育資格、在加拿大工作至少1年港人，及在加拿大高等教育學院畢業後的港人直接申請入籍，稍後公佈詳情。

我入咗去eca 嗰個申請網站 但係佢問有冇recipient 要收我呢份report 同埋問我個申請目的 係咪打employment 多謝大家解答

知唔知八大幾大nds

正確
上次我都突登send左email問Engineering Council

有HKIE accredited嘅course都一定係accepted

HD Asso
應該讀咩科
最容易移民？

Ive仔邊有hkie 姐

佢地唔撚信 支那豬跟本移民王黎
一年移1000萬人出去 仲未計黑個堆
我同你講你個plan一係剩收香港人
你收埋支那人就預香港人唔洗爭

Bye

其實呢
呢個無年齡限制唔代表pathway 無，pathway講明young囉佢呢個措施係可以救中年人，但最後佢地只可以經ee，無可能係快速pathway入面

個班咩幾省狀元響香港搭好哂路啦
一入MNC想去邊都得
使撚同你迫難民隊

唔係有寫family咩 未睇清楚 有錯勿屌

如果今次呢part冇 好可能下一part都冇
Anyway 而家有三年比你搵工 以前真係冇可能咁易

睇下eca搞唔搞到證明俾你 出到證明未計 但要5年內

BTW 八大支那NDS係唔係都要撈幾年先拎到特匪?

黎得香港讀書既支那狗有幾多冇家底啊
佢地要去加拿大有幾難
從來香港都係支那人既移民跳板黎架啦

仲有人哋講咗冇quota 唔知個爭字係咩解
佢係咁discourage 話支拿大好多支那人 叫人唔好嚟加拿大 唔知咩心態

一入就有中資請咗囉，讀埋個碩士咪拎到，兼七年工作經驗

不過做支資應該冇咁易比佢出國
分分鐘係養黎回血
支企果D應該限撚住D撚屌收PASSPORT呀?

同bno 5+1一樣囉 大把人出黎唱衰 理由係咩洗乜講
呢個scheme講到明lifeboat scheme 點會有quota 加拿大嗰邊都講左預左收2,30萬人

Today, Minister Mendicino announced that *Hong Kong residents will be able to apply for new open work permits beginning on February 8, 2021. Valid for up to 3 years,* these permits will allow Hong Kong residents to gain valuable employment experience and make significant contributions to Canada. Hong Kong residents must *have graduated with a Canadian post-secondary diploma or degree in the last 5 years, or hold an equivalent foreign credential. A post-secondary diploma program must be a minimum of 2 years.*

Hong Kong residents currently in Canada temporarily, including visitors, students and workers, can apply online from within Canada. Those applying from abroad remain subject to current travel restrictions and may not be able to come to Canada at this time, unless they have a job offer or meet a travel exemption and comply with all public health requirements. More details will be available on the IRCC website on the launch date.

以上work permit細節昨天出咗，並可以apply.
即係5年內grad 嘅degree holder 或兩年認可diploma holder 可以申請為期三年嘅open work permit.
詳情可見ca政府網站，immigration 果個分頁.

In addition to open work permits, the Government of Canada continues to implement 2 other *pathways to permanent residence for young Hong Kong residents*, which will be available later this year. *The first will be for Hong Kong residents with at least 1 year of work experience in Canada and who meet the language and education criteria.* The second will be for Hong Kong residents who have graduated from a post-secondary institution in Canada; who can then apply directly for permanent residence. More information will be available in due course.

以上講緊兩條to permanent resident嘅pathway,
1. 加拿大做一年嘢
2. 加拿大讀完post secondary
細節年尾出，但個principal 我相信都stick to 以上.

就係俾佢哋出。多數同外資夾份，嚟呢度識人識英文，跟住走人。中資係外國大把公司要呢啲紅二代，佢哋嚟香港=預備做外國高管

拎咗pr之後住3年可以入籍
即係3+1做加拿大人

公屋窮學生想去讀u呢 靠打工有冇可能搵到一半學費

係咪要搵uni出certified true copy 直接寄過去WSE?

見有family member可揀 但details無睇

冇可能 國際學生一個星期只可以番20個鐘part time

姐係課金讀書path仲未講?

嗰邊一星期得20個鐘pt
有人計過啱啱夠日常生活

不過佢地呢批人唔使經難民隊都去到外國
同埋做得呢D可能外國政府都隻眼開
而家可能先開始嚴D

我都係

拎左pr後係2.5年
工簽個年一年工作經驗逗留時間 可以x0.5時間 計落去申請入籍申請時個要求 5年住夠3年到

如果你非專科讀master都無乜用啦
Why not diploma

咁仲洗唔洗搞ECA?

如果你係搞計分移民嘅話Master高分啲㗎

我撚有discourage 屈得就屈 屌你老母
我講緊要阻支那人搶life boat咋
visa冇quota 但係工作職位有quota呀麻
而家好景咩你估 更何況D移民爛工基本上都比支那產業鏈包撚哂
人地玩呢D玩左幾十年啦

高級就唔使，有冇其他低級啲嘅乘機走就唔知
以往嗰啲係工作簽證，慢慢先得
而家係一炮過一次簽證就直接等永居
可能都有啲吸引力
其實大陸對呢啲先隻眼開隻眼閉
裏面點鬥都放過仔女老母係潛規則

係係係 全世界都窮過鬼
人人都謀撚住你D錢

諗diploma
呢邊diploma就業率高過master
仲有program會有intern做 係一個好機會gain Canadian working experience

唔係呀 其實我都報左grad cert架喇 只係好似上面個爸打咁諗grad cert等唔等於diploma

香港人頭幾有錢架
呢單野同bno 一樣
其實計過數要食你舊錢+人口老化要即食勞動力 仲可以拎光環添
澳洲都不過搶香港人才啦大佬

搶勞動力係真既

搶錢 咪玩啦
你收條廢老得幾球既話幾十年醫保條數都唔知收唔收得番
係醫療AI出黎之前基本上個個國家都唔會鐘意老野
你係你係大粒既就另計啦

香港人消費能力不嬲高
不過算啦 我廢事同佢爭論

係，張cert要直接大學寄去WES, 唔可以到你手。
叫大學係個信封個flap度蓋印同簽名，咁Wes先會收課

2年part time diploma唔知得唔得

加拿大呢個計畫冇限任何學科，宜家可以申請嘅係加拿大讀大專以上嘅人，畢業就可以直接申請PR，但要23年2月前畢業同申請

遲啲會有5年內攞到大專學歷就可以申請3年工作簽證，而香港讀嘅HD/ASSO都得，去加拿大做一年野就可以申請PR

其他國家嘅話當然係IT/醫護最容易移民

岩岩用左個個free check check左 但係我轉左兩次大學所以唔知點揀用左幾年讀完 我foundation 一年 一年大學a 再轉左去大學b年半 真係kick

加拿大全家嘅意思係你自己同你老公/老婆and仔女，父母/兄弟姊妹要入籍後先可以再申請

冇睇文 有冇講要考ielts果啲

有一樣嘢睇得唔太清楚明白

Diploma 啫係香港hd 果啲要eca呢個睇到, 咁香港六大degree 係咪都一樣要eca 認證？

所有加拿大以外嘅學歷都要ECA
無論係港大博士 定港專HD

I see, thanks

父母要大抽獎
兄弟姊妹無得申請

點解？有乜顧慮？

得90後有得走

去到都唔知做乜好
我仲要教中文

young Hong Kong residents...
希望公佈時唔好太harsh
學費生活費都要時間儲

可以。

走到好走

加拿大好多weekend Chinese school

咁點解你又報左grad cert既?
我諗至少grad cert都要degree嘛
反而diploma 中學畢業都讀得

咁我今年九月或者出年九月去讀diploma 仲有冇3年working visa?

做埋今年趁後生走過去試試

另一條隊 係加拿大讀完post secondary 直接申請pr
係咪仲未有細節

canada.ca/en/immigration-refugees-citizenship/corporate/mandate/policies-operational-instructions-agreements/public-policies/hong-kong-residents-open-work-permit.html

Effective date and expiration
This public policy takes effect on February 8, 2021 and expires on February 7, 2023.

This public policy applies only to applications received on or after the day it comes into effect.

但而家要再係果邊搵到野做至過得去 感覺有啲難

如果俾去到果邊至搵就應該易啲？

2023 年完結

照道理唔會
如果同一個deadline
當你今年9月去讀個2年diploma ，最快都要2023年5，6月先畢業
點都申請唔到

所以係兩條唔同既隊黎

加拿大有冇1年master讀

你d 內容譯到錯晒喎大哥
畢業直接apply pr 係pathway 2 依家未有detail
依家呢個係只要post secondary graduation就可以apply 一個3年既open work permit
一年後係可以申請pr 但並唔係directly apply

好似有 但課金讀書pathway 未出
好多人估課金讀書pathway 一樣個學位都要兩年課程

疫情原因先要求有job offer 先比入境
本身個permit 係可以落地搵工

但我想讀嗰有Advanced standing
1年就得咁點
定Advanced standing 都計係2年program咁

都合理既，如果讀一年就有PR，咁真係送PR比香港人

未出答你唔到
但正常係計program 要讀幾耐而唔係你實際讀幾耐

如果係咁就好
問完都覺得自己on9
都未出
冇人答到我
多謝ching冇屌鳩我

其實不嬲都易
係拿工簽難
依家個工簽送咁滯

仲要拿到pr後坐三年中最多可以計pr前既時間一年，但要除二

上綱睇下啦，engine HD 入哂Sydney Accord

支那又贏，迫到個個國家都要出招
班支那廢老同藍屍係唔會動搖既，一定留喺支那

True

原來係咁 依家仲考慮緊讀書先定打工先。唔知可唔可以拎左工簽先，如果真係搵唔到工先去讀書

Sorry 我閱讀理解好差 想問下香港大學畢業都得？今年year4

依個要send email 問

睇到我讀果個 仲諗住拎讀果個degree先夠做 姐係細個hd都夠做

"Find your NOC - Canada.ca"

依到搵邊份工合資格

0，a, b就okay

Bookeeper都okay

係吖，如果佢冇要求specific 既post secondary level

push

工程狗終於贏返次

Sor冇認真睇
但總之係有呢啲路啦

港豬話要搵多幾年錢先，搵多D，去到無野做

今次既政策係加拿大史無前例, 感覺加拿大想盡一切辦法比香港人黎

無pathway我都諗住mpnp過黎

點解新聞話要交銀行statement

根本有心去加拿大讀書移民既一早就計劃定
籍口多到

加拿大聯邦政府因應香港局勢在《港區國安法》後急劇惡化，為港人設計了被形容為「救生艇」的移民計劃，移民部長今日(2月8日)公佈了更多詳情，符合資格的香港人於今天起可以正式申請。該計劃除了給一些因政治原因有現實需要急於離開香港的人，也給尋求到其他國家生活和移民的香港人一個選擇。

「香港監察」(HongKongWatch) 創辦人之的Aileen Calverley接受星島A1出擊客席主持人梁應安訪問，談論聯邦移民部最新宣布的香港移民措施，電台訪問節錄如下：

問：今日聯邦政府終於公佈給香港合資格人士申請開放式工作簽証條件, 和你們最初游說, 希望爭取的條件有沒有分別?

Aileen: 有稍微的分別，但已經很接近我們所預期的。在去年11月時加拿大政府提到申請者需要是大專程度，我們感到疑惑。我們（香港監察）希望計劃能幫助到香港的年輕抗爭者，主要是因為現在就讀於大學的年輕人大部份都不合資格申請BNO。在今天2月8日政府的聲明中，強調到此計劃只是為港區國安法而推行的Temporary (暫時性)政策。此計劃的目的是和各國聯手合作，為英國的BNO計劃 fill the gap (補塞漏洞）。其實我們認為最新所公佈的詳情是比預期中好，因為現在最低的門鑑只要求申請人完成一個合資格的兩年文憑課程就可以申請永久居留權 (PR)。我相信政府也在深思熟慮過後才有此安排，希望盡量幫助香港年輕人。

問：此計劃會否有年齡限制？

Aileen: 有很多人問到此計劃會否有年齡限制？其實一直以來加拿大都有（讀書移民）的計劃，申請人只要在完成了兩年文憑課程後就可獲得政府提供的工作簽證，作為一個途徑讓申請者繼續留在加拿大生活。當得悉兩年文憑課程也在今次計劃內後我們（香港監察）認為應該並沒有年齡限制。而在今天2月8日公佈的細節中就提到申請人只要是18歲以上就符合要求。

問：如果我現在未滿18歲，只有16歲，哪又應該如何安排？

Aileen: 那就比較困難，我相信這個scheme （計劃） 就沒有辦法了。但16歲的申請者若然父母有BNO的話，他們可以全家移民。因為現在BNO的安排讓所有18歲或以下的孩子都可以跟隨父母移民。這次加拿大的政策主要是幫助BNO未能涵括的群組，例如是18-24歲這些沒有BNO年輕人。

問：那其實英國及加拿大是在互相補足?

Aileen: 係呀（對），兩個國家正在互相協助。因為加拿大也是屬於英聯邦的國家。在2019年時英國有百多名議員撰寫公開信給全球屬於英聯邦的國家，希望這些國家能夠在香港人有需要的時候伸出援手幫助。其實當時英國並未決定有BNO計劃去接收最多三百多萬香港人，有些議員只是在討論並提議幾個國家可以各自接收一些香港人。而到今天，我們就可以看到今次安排絕對是加拿大和英國政府之間努力的成果。

問：此計劃有沒有設置一個限期?

Aileen: 值得留意的地方是，在今天當局提出了此計劃是有一個deadline（限期），為2023年的2月7日。有需要的香港人一定要在期限前申請，即兩年內的時間。變相來說，若然你在五年內有大專畢業，就算只是兩年的文憑，你也「過關」合資格可以申請。但若然你計劃在今天才去報讀一個兩年文憑課程，在兩年後申請，那今次計劃就未能幫助到這些人。我理解到有很多想透過「讀書移民」來到加拿大的中年人（40多歲），如果他們剛巧在五年內畢業於大專課程那就當然可以申請。但若然他們計劃在最快下星期立刻申請一個兩年文憑課程，那就應該趕不上這一次的計劃。
話雖如此，但其實我們（香港監察）已經很高興，這次計劃已經包括了很多人。因為佢地（政府）在2019年反送中修例事件中看到年輕人犧牲了很多，但又因為未合資格而不能前往英國，所以才特意推行這計劃。今次計劃只要求申請者符合學歷要求，並無年齡限制，已經為很多人提供了出路。

問：那在短期內, 還有沒有其他協助香港人的計劃?

Aileen: 在加拿大方面，我們在refugee (難民）方面會繼續努力。其實加拿大政府在上週放寬了有關criminal record(犯罪記錄）的安排。以往只要是觸犯了暴動罪，加拿大政府都一概不接受那些申請。但現在轉為會仔細研究申請人是因什麼原因而觸犯到暴動罪。相比起以前，相關部門會更加仔細地去調查申請政治庇護者的背景。
另一方面，就算之前被拒絕過的申請人也可以再次申請。我們相信政府已經十分盡力去幫助這些需要政治庇護的香港人。我們（香港監察）在2021年的展望是希望把重心放到聯合國上。今年3月8日在聯合國會舉行人權委員會，我們希望到時能有聯合國的人權專員（United nations special repporteur)前往香港，就像世界衛生組織一樣，在香港客觀地實地考察情況，讓這些專員在考察後就着香港的人權狀況提供報告反映情況。

但我見佢都寫得好明顯有分young同無younghkwatch又話成個計劃無年齡限制

Young個個未講details好似
5年內畢業個個就冇年齡界限

原來佢成篇野嘅計劃係指今日個嗰
我睇錯以為係pathway

大專班垃圾仲有冇藉口唔走

係,不妨考慮吓22年中至尾先申請

明白 感激ching

pathway to pr 冇冇分工種

有冇分job requirements

The unemployment rate increased 0.6 percentage points to 9.4% in January.

block咗好耐

我反而想知點係香港搵加拿大工？
我仲要未去過加拿大
利申：2019年三大grad

我好撚鍾意香港

我都叫好多人，尤其係非專科..讀diploma好過讀一個冇coop既master。不過香港人mindset就淨係識master

Indeed, LinkedIn

用latest? 唔識

會唔會請返本地人
唔請香港人
呢個Post有無Ching分享下？

點解抱住個心態將來成為加拿大土炮

你應該抱住個心態將來成為加拿大土炮
唔應該再諗乜嘢香港人

點解會寫咗點解

咁係香港讀U Deadline後先畢業係咪冇份？

開左TG

再妹妹佢先 呢加冇錢點都要草反一年錢架啦

預咗好難搵工
就算本地華人 喺度讀書都無乜機會
只有做下餐廳
無得向上流

青年即係幾歲？

推

想問吓你係咪加拿大人？
係咪真係知道當地實際情況？

我喺澳洲大把亞洲人係做白領

今年year 2，係咪冇機了2023年2月仲有一個sem先grad

你追下post睇下佢啲留言

真係要讀
Master 9個月都有啦

或者send email去問？

香港畢業講左邊幾間U未

澳洲

係咩意思？

真 去問問先

因為呢到大家都係based on 已知既information去睇 我都有一乍野想問ircc

5年內畢業
即係97前出世而全家都無BNO既人又落空

有冇諗如果要去要帶幾錢去 如果條例係比人疫情後去到先搵工都要租地方住架

我有喎...

如果係 搞hongkongese school教廣東話有無得諗

讀書。。。

專業工應該唔難(Acct, 工程, IT, 水電佬)
如果非專業就應該難D

課金讀MASTER咪得

asso升到u
讀完都要兩年
係咪唔洗諗

咁多仲講課金讀master
但讀完master之後可唔可以申請返而家呢個scheme
(讀書係咪有另一條pathway未公佈？)

16年畢業咁咪得返今年可以申請？
未儲夠錢點行

日文major過到去可以做啲咩

Asso 有兩年當diploma咪得

係咪未派畢業證書唔叫畢業
求ching解答

讀2年就梗係唔夠時間啦

我唔明點解讀完唔可以
人哋都講到明2023年2月先至閂門

過去五年個requirement梗係由你申請或者批核嗰一刻計啦

Sor
以為你讀完asso

Push

因為而家先準備報o既話2022年9月先入學, 2023年2月都未grad報唔到?
唯一有可能就係今年入學讀一年o個D

唔清楚
不過ECA 好似care 張transcript多過張畢業cert

而家報香港嘅Master今年九月都有得讀啦

讀緊都夠上尾班車啦

真 主要係住個方面煩 其他野洗費都唔會太過份 地址又冇銀行都申請唔到

有work permit可以係香港申請左CIBC先？

真係唔知 太多野唔知其實好難plan properly

點解好似冇人諗搵工先

其實佢要有vetting
八大分分鐘nds多過local去加拿大

唔好再比藉口自己
咩無技能英文唔好唔夠錢去個啲
講到尾係無膽量唔敢闖
已經諗唔到有咩仲鬆過呢個方案
又唔係要有錢高學歷
仲要比你去到先搵野做
咁都唔試吓我只能夠比個唯一忠告
就係唔好諗生下一代
費事下一代怨恨自己生於亂世

Fit 呢加係咪都唔知過左疫情之後係可以去到先搵工？ 呢樣野都關鍵

咁就掂 有幾個朋友都係加拿大睇下有冇得接濟下 有就幫輕好多

Ching已經係個邊？知唔知個邊如果英文差啲可以做啲咩？

好似話都可以申請喎 之前有個po係講97前出生同呀爸呀媽冇都未必一定係冇bno個資格

係擔心女朋友姐 佢OU護士畢業唔知去到可以做啲乜野

咁唔知可以點啦Ching

但佢英文唔多掂會唔會太大問題？佢好肯學個人好肯做個啲黎
麻煩哂Ching

無知一問
海外大學資格咁台灣既任何大學算唔算

why

只會比支那人濫用

佢嗰度講得好清楚
唔係加拿大本地嘅學校就要比資料比第三方機構
等佢哋幫你睇你學歷去到邊

無知一問
如果成功申請3年work visa+1年後pr,遲吓有冇得申請埋父母移民

我遲十年出世一定申請

吓，睇你讀邊科。香港工程master 都接近三十萬

巴打你邊個Master呀...
HKU Engineering Master 要讀72個credits
每個course 6個credit, $12,000 至13,000 一個course
計埋計埋先至10幾萬
邊洗三十萬

無知一問, 如果做左學歷證明, 但暫時唔申請work permit, 會唔會有問題, 或者打算過一排先申請work permit

人哋冇話Master得喎
Degree or 2yrs diploma

教琴教游水大把有得你做

屌
都話Degree唔等於Bachelor囉
Degree係解大學學位呀

Bachelor
Master
Doctor
都得啊

Use your head!

都唔該哂你先 唔介意我問埋你生活費大概幾多？主要會想住離city centre遠小小平啲個啲位

5年前畢業既人好慘

en定rn呀

有冇人已經申請左

講緊既係你而家先走去報個d 1年master 人地set得2年限期 就係唔比你班友仔執雞 明唔撚明

即係起香港或加拿大讀一年書就得？

屌你個老母啊
Degree無年期控制啊
無撚睇過原文就含撚啦

因為武肺啫，完左就唔駛

理論上係可以，我找唔到有其他護照就冇資格既條文
道德上，你走吧喇，我唔想搞大佢

我2016年11月畢業 如果2021 12先申請係咪過左5年?

send email去clarify下咪知

5年前grad嘅人應該有bno啦

咁樣應該會變咗正常留學生畢業之後比工簽三年
亦係咁多年以來嘅正常做法
但佢又話遲啲會公布其他途徑嘅資料
唔知會唔會將本來嘅正常途徑更新
因為好似都有講過話呢幾年內畢業嘅留學生做夠嘢一年就可以攞永久性居民呀嘛
但我唔知呢樣嘢實施咗未
巴打你自己睇清楚

一睇就知低能 講緊加拿大走去講澳洲
北美同澳洲都兩個世界啦

公屋撚，三大engine first hon grad可以點走

喺香港讀緊post grad 2023年先畢業 應該點好？

咁咪問緊你係咪真係知實際情況囉
九唔撚搭八

自己睇啦 first hon咁叻仔都做伸手黨？

雖然唔係加拿大，
但我非專科/ 專業資格，
開始搵第一個星期已經搵到本科嘅工，
要做一定做到

你個名

有無人係香港已經搵到工？

留低抗爭嘅人又變咗港豬？

調轉嚟講都得？

識唔識英文呀 first Jon，屌你老母知你叻啦，你咪唔好走囉，自己 Google 都唔識

En呀

應該就會去Toronto個邊 幾個朋友都係個邊可以叫幫下手

過去咪做en

知唔知英文需求大唔大？

啱, 坐緊監嘅都係豬

有bc 都想去加拿大

我之前睇另一間好似要晒小中大學證書
呢間係咪齋大學正本就得？

EAC要做咩TYPE?

讀爆cred 2023前 畢業

順便請教下Bachelor2022畢業點算連asso都得，係行正門入唔得

2022年畢業都仲有一年申請嘅

趕得切啊
你一出晒所有成績
成績表上面寫住你已經完成咗個學位就即刻申請ECA
應該冇問題

Diu發現自己打錯 係2023先啱

財政許可嘅話
睇吓可唔可以trans去加拿大讀？